\documentclass[twoside,onecolumn]{article}
\usepackage{blindtext} % Package to generate dummy text throughout this template 
\usepackage[sc]{mathpazo} % Use the Palatino font
\usepackage[T1]{fontenc} % Use 8-bit encoding that has 256 glyphs
\linespread{1.05} % Line spacing - Palatino needs more space between lines
\usepackage{microtype} % Slightly tweak font spacing for aesthetics
\usepackage{parskip}
\usepackage[english]{babel} % Language hyphenation and typographical rules
\usepackage[hmarginratio=1:1,top=32mm,columnsep=20pt]{geometry} % Document margins
\usepackage[hang, small,labelfont=bf,up,textfont=it,up]{caption} % Custom captions under/above floats in tables or figures
\usepackage{booktabs} % Horizontal rules in tables
\usepackage{lettrine} % The lettrine is the first enlarged letter at the beginning of the text
\usepackage{enumitem} % Customized lists
\setlist[itemize]{noitemsep} % Make itemize lists more compact
\usepackage{abstract} % Allows abstract customization
\renewcommand{\abstractnamefont}{\normalfont\bfseries} % Set the "Abstract" text to bold
\renewcommand{\abstracttextfont}{\normalfont\small\itshape} % Set the abstract itself to small italic text
\usepackage{titlesec} % Allows customization of titles
\renewcommand\thesection{\Roman{section}} % Roman numerals for the sections
\renewcommand\thesubsection{\roman{subsection}} % roman numerals for subsections
\titleformat{\section}[block]{\large\scshape\centering}{\thesection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\titleformat{\subsection}[block]{\large}{\thesubsection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\usepackage{fancyhdr} % Headers and footers
\pagestyle{fancy} % All pages have headers and footers
\fancyhead{} % Blank out the default header
\fancyfoot{} % Blank out the default footer
\fancyhead[C]{3y Rysensteen Gymnasium} % Custom header text
\fancyfoot[RO,LE]{\thepage} % Custom footer text
\usepackage{titling} % Customizing the title section
\usepackage{hyperref} % For hyperlinks in the PDF
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{pgfplots}

\setlength{\droptitle}{-4\baselineskip} % Move the title up
\pretitle{\begin{center}\Huge\bfseries} % Article title formatting
\posttitle{\end{center}} % Article title closing formatting
\title{Energiforhold} % Article title
\author{%
\textsc{Sacha Guilbert}\\%\thanks{A thank you or further information} \\[1ex] % Your name
\normalsize Rysensteen Gymnasium\\ % Your institution
\normalsize \href{mailto:sachaguilbert@gmail.com}{sachaguilbert@gmail.com} % Your email address
%\and % Uncomment if 2 authors are required, duplicate these 4 lines if more
%\textsc{Jane Smith}\thanks{Corresponding author} \\[1ex] % Second author's name
%\normalsize University of Utah \\ % Second author's institution
%\normalsize \href{mailto:jane@smith.com}{jane@smith.com} % Second author's email address
}
\date{\today} % Leave empty to omit a date
\renewcommand{\maketitlehookd}{%
}

\begin{document}
    \maketitle
    \textbf{Opgave 203}
    \begin{enumerate}[label = \alph*)]
        \item Vi finder først længden PQ og vinklen p:
        \[h = PQ = \sqrt{PR^2 -RQ^2}  = \sqrt{10^2 -5^2}  = 8.6603\]
        Vi finder nu vinklen:
        \[\alpha = \sin^{-1}(\frac{5}{10}) = 30\]
        Arbejde for PR:
        \[A_{PR} = F \cdot \Delta S \cdot \cos(\alpha) = 9.82m/s^2\cdot 12.3kg \cdot 10m \cdot \cos(30^{\circ}) = 1.046kJ\]
        \[A_{RQ} = F \cdot \Delta S \cdot \cos(\alpha) = 9.82m/s^2\cdot 12.3kg \cdot 5m \cdot \cos(90^{\circ}) = 0J\]
        \[A_{QP} = F \cdot \Delta S \cdot \cos(\alpha) = 9.82m/s^2\cdot 12.3kg \cdot 8.6603m \cdot \cos(180^{\circ}) = -1.046kJ\]
        Vi finder nu det samlede arbejde:
        \[1.046kJ + (-1.046kJ) = 0\]
        \item
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave 204}
    \begin{enumerate}[label = \alph*)]
        \item Vi bruger formlen:
        \[F = G \cdot \frac{M_{jord}}{r^2} = 6.674\cdot10^{-11}\frac{N\cdot m^2}{kg^2} \cdot \frac{5.974\cdot10^{24}kg}{(384400\cdot10^3+6371\cdot10^3)m^2} = 2.6110\cdot10^{-3}m/s^2\]
        \item Vi bruger formlen:
        \[F=G\cdot \frac{m\cdot M}{r^2} =  6.674\cdot10^{-11}\frac{N\cdot m^2}{kg^2}\cdot \frac{7.3\cdot10^{22}\cdot 5.974\cdot10^{24}kg}{384400^2} =1.9827\cdot10^{20}\]
        
        \item Vi bruger formlen:
        \[a = -(\frac{2\cdot\pi}{T})^2\cdot r\]
        og hvor vi har $a$ fra første opgave, og det samme med $r$. Vi løser for $T$:
        \[T = 2.41\cdot10^6s\]
        \[\frac{2.41\cdot10^6s}{24\cdot3600s} = 27.8dage\]
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave 205}
    \begin{enumerate}[label = \alph*)]
        \item 
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave 212}
    \begin{enumerate}[label = \alph*)]
        \item \[F_{tyn} = m\cdot g = 40kg\cdot 9.82m/s^2 = 393\]
        \item Vi bruger formlen:
        \[F_{tyn,y} = m\cdot g \cdot \cos(\alpha) = 340.2N\]
        \[F_y = F \cdot \sin(\phi) = 75.2\]
        \[F_N = F_{tyn,y}-F_y = 265\]
        \item \[F_{\mu} = \mu \cdot F_N\]
        \[\iff \mu = 0.039\]
        \item $F_{traek}$, $F_{tyn}$, $F_{N}$, $F_{gnid}$
        \item \[A_{ydre} = F\cdot s\cdot \cos(\alpha)-F_\mu\cdot s = 220N\cdot50m\cdot\cos(20)-10.3N \cdot 50m = 9821.6J\]
        \item \[F_{res} = F_{traek}\cdot\cos(\phi)-F_{gnid}-F_{tyn}\cdot\sin(\alpha) = 0.03\]
        Facit siger: Hastigheden er 0 så den resulterende kraft er derfor 0.
        \[A = F\cdot s \cdot \sin(\alpha) = 9820\]
        \item 
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave 213}
    \begin{enumerate}[label = \alph*)]
        \item Vi bruger formlen for at finde hastigheden:
        \[G\cdot\frac{m\cdot M}{r^2} = m\cdot\frac{v^2}{r}\]
        \[\iff G\cdot\frac{M}{r^2} = \frac{v^2}{r}\]
        \[= G\cdot\frac{M}{r^2} = \frac{v^2}{r}\]
        \[v = 7456m/s\]
        Vi kan nu finde baneomkredsen:
        \[O = 2\pi r = 2\pi\cdot (6371000m+800000m) = 45056721m\]
        Vi kan nu finde omløbstiden:
        \[\frac{45056721m}{7456m/s} = 6043s\]
        Omløbstiden er 6043 sekunder eller ca. 1.6 timer.
        \item Satelitens fart er:
        \[v = 7456m/s\]
        \item Den mekaniske energi kan findes ved:
        \[E_{mek} = -\frac{1}{2}G\cdot \frac{m\cdot M}{r} = -\frac{1}{2}G\cdot \frac{3\cdot10^3kg\cdot 5.97\cdot10^{24}}{6371\cdot10^3m+800\cdot10^3m} =-8.34\cdot10^10J\]
        \item Vi bruger igen formlen:
        \[G\cdot\frac{M}{r^2} = \frac{v^2}{r}\]
        og løser for $v$:
        \[v = 7451m/s\]
        og energien:
        \[E_{mek} = -\frac{1}{2}G\cdot \frac{m\cdot M}{r} = -\frac{1}{2}G\cdot \frac{3\cdot10^3kg\cdot 5.97\cdot10^{24}}{6371\cdot10^3m+810\cdot10^3m} =-8.32\cdot10^10J\]
        \item Vi kan se at satelitens hastighed skal være mindre jo længere væk den er. Vi kan også se at den mekaniske energi også falder.
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave 214}
    \begin{enumerate}[label = \alph*)]
        \item Vi finder omkredsen:
        \[O = 2\pi \cdot r = 2\pi \cdot 30000\cdot3\cdot10^8m/s\cdot365\cdot24\cdot3600s = 1.78\cdot10^{21}m\]
        omløbstid:
        \[\frac{1.78\cdot10^{21}m}{220000m/s} = 8.11\cdot10^{15}s = 2.6\cdot10^8aar\]
        \item Vi bruger formlen:
        \[v = \sqrt{\frac{G\cdot M}{r}}\]
        \[\frac{v^2\cdot r}{G}=M\]
        Vi løser for $M$:
        \[M = \]
    \end{enumerate}
\end{document}
